德州開放新庇護所 川普籲兩黨合作建牆

德州開放新庇護所 川普籲兩黨合作建牆

【新唐人2019年05月03日訊】美墨邊境城市埃爾帕索，週四開放了新的庇護所收容移民。據悉，墨西哥政府已經停止向穿越邊境的移民發放人道主義簽證。活動人士認爲，這將導致非法移民採取更加隱蔽的手段穿越邊境。

週三，包括兒童在內的約30名中美洲移民，穿越格蘭德河，進入美國邊境。

有報道稱，墨西哥政府停止向想要穿越邊境的移民，發放人道主義簽證。

移民活動人士認爲，這種做法只會導致移民更加隱蔽地穿越邊境。

週四，美國德州邊境城市埃爾帕索開放了新設施，臨時容納申請庇護的中美洲移民。
庇護所耗資3700萬美元，設有娛樂中心和休息區，可容納500人，將開放四個月。

美國海關和邊境保護辦公室發言人 ROGER MAIER：「因為看到的巨大移民人數，我們現有設施已經超載，數月來一直超負荷。」

移民一般會在這裏等待72小時左右，之後轉移到其他部門。

過去三天邊境巡邏隊逮捕了1000多名中美洲移民。

美國海關和邊境保護官員週二在推特上發佈視頻，顯示上週日晚，邊境巡邏隊逮捕了111名、非法穿越邊境的中美洲移民。

美國總統川普週四發推文，呼籲兩黨合作建牆。